[新NAFTA] 加國據悉讓步 容許美國有限制進軍奶品市場

加國據悉讓步 容許美國有限制進軍奶品市場

路透引述加拿大官員稱，加國準備向美國提出妥協建議，容許美國奶類產品有限制進入加國市場，希望化解兩國在北美自由貿易協定(NAFTA)談判僵局。

美國與加拿大周二重啟NAFTA談判。美國要求容許奶類產品自由進入加國市場，是談判主要障礙之一。消息人士指出，加國已準備作出讓步，但作為條件，加國也要求美國在保留仲裁機制的條款上作出讓步。

加拿大首席談判代表、外長方慧蘭周二離開華盛頓的美國貿易代表萊特海澤辦公室時表示，談判氣氛正面，但未有落實任何協議。雙方的其他談判代表仍然會進行會面。

加拿大總理杜魯多周二重申，將尋求達成一個對加拿大有利的NAFTA協議，否則寧願無達成協議。

美國官員此前指出，如果三國希望領袖們在11月30日前簽署新NAFTA協議，目前已沒有太多時間進行協商。